const questions = {
  1: { 
    "Забони точики": { 
      easy: [
     {question:"Дар кадом калимаҳо ба ҷойи ӯ ҳарфи у навишта шудааст?", answers:["куҳ, обруй","муъмин, муътабар","муҳра, муҳсин","буҳрон, буҳтон"], correct:0},
        {question:"Кадом калимаҳо бо ҳарфи ӯ навишта мешаванд?", answers:["олу, оҳу","дору, ору","дулона, чуҷа","анбур, бурро"], correct:0},
        {question:"Кадом калимаҳо бо ҳарфи ӯ навишта мешаванд?", answers:["муъҷиза, шуъба","духтур, душвор","муҳра, суҳбат","вохурӣ, гуё"], correct:3},
        {question:"Садоноки ӯ дар кадом калимаҳо дуруст навишта шудааст?", answers:["дӯр, нӯр","зӯд, сӯд","рӯз, гӯш","дурӯд, сурӯд"], correct:2},
        {question:"Кадом калимаҳо бо ҳарфи ӯ навишта мешаванд?", answers:["бухор, муғча","гулу, ҳинду","муътабар, шуъла","афсус, андуз"], correct:3},
        {question:"Садоноки ӯ дар кадом калимаҳо дуруст навишта шудааст?", answers:["дорӯ, орзӯ","абрӯ, бозӯ","зӯҳра, кӯҳна","лӯбиё, лӯлакабоб"], correct:1},
        {question:"Дар ибораҳои додашуда кадом калима бо ҳарфи у навишта мешавад, на бо ӯ?", answers:["хомӯшии бардавом","бачагони кӯчагард","кӯҳҳои сарбафалак","мӯъҷизаи табиат"], correct:0},
        {question:"Дар ибораҳои додашуда кадом калима бо ҳарфи у навишта мешавад, на бо ӯ?", answers:["олими мӯътабар","чӯли беобу гиёҳ","бонги хурӯс","занбӯри асал"], correct:2},
        {question:"Дар ибораҳои додашуда кадом калима бо ҳарфи у навишта мешавад, на бо ӯ?", answers:["кӯдаки ширинзабон","шӯхи беқарор","шӯҳрати беандоза","гуфтугӯи мардона"], correct:3},
        {question:"Дар кадом калима имлои ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["бӯстон","гӯшрас","дӯлоб","ғӯрбат"], correct:1},
        {question:"Дар кадом калима имлои ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["кӯрак","кӯҳан","зӯран","дӯғоб"], correct:3},
        {question:"Дар кадом калима имлои ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["мурӯр","мурӯд","нӯшин","кӯҳсор"], correct:1},
        {question:"Дар кадом калима имлои ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["бӯҳтон","булӯр","бӯрон","бӯстон"], correct:1},
        {question:"Дар кадом калима имлои ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["гӯшмол","гӯсола","гӯгирд","гӯдоз"], correct:3},
        {question:"Дар ибораҳои додашуда кадом калима бо ҳарфи у навишта мешавад, на бо ӯ?", answers:["хӯшаҳои ангур","рӯзии пурнишот","сӯҳбати мард","занбӯри асал"], correct:1},
        {question:"Дар ибораҳои додашуда кадом калима бо ҳарфи у навишта мешавад, на бо ӯ?", answers:["марди кӯҳансол","фурӯғи дониш","обрӯйи инсон","кӯзаи сафолӣ"], correct:2},
        {question:"Дар ибораҳои додашуда кадом калима бо ҳарфи у навишта мешавад, на бо ӯ?", answers:["фурӯғи илм","шӯълаи чароғ","шӯхи беқарор","хӯшаи гандум"], correct:3},
        {question:"Дар мақоли зерин дар калимаи хомӯшӣ ҳарфи ӣ чӣ вазифа дорад: Хомӯшӣ забони донишмандон аст.", answers:["бандаки феълӣ","бандаки хабарӣ","пасванди исмсоз","пасванди сифатсоз"], correct:2},
        {question:"Дар мақоли зерин дар калимаҳои некӣ ва бадкирдорӣ ҳарфи ӣ чӣ вазифа дорад? Бад мекунию нек тамаъ медорӣ, Некӣ набувад сазои бадкирдорӣ.", answers:["пасванди исмсоз","бандаки феълӣ","пасванди сифатсоз","бандаки хабарӣ"], correct:0},
        {question:"Дар байти зерини Саъдии Шерозӣ дар калимаи корӣ ҳарфи ӣ чӣ вазифа дорад? Агар бад кунӣ, чашми некӣ мадор, Ки гар хор корӣ, суман надравӣ !", answers:["бандаки хабарӣ","бандаки феълӣ","пасванди исмсоз","пасванди сифатсоз"], correct:1},
        {question:"Дар мақоли зерин дар калимаҳои хоҳӣ ва нашавӣ ҳарфи ӣ чӣ вазифа дорад? Хоҳӣ нашавӣ расво, ҳамранги ҷамоат бош!", answers:["бандаки феълӣ","бандаки хабарӣ","пасванди исмсоз","пасванди сифатсоз"], correct:0},
        {question:"Дар байти зерин дар калимаи нестӣ ҳарфи ӣ чӣ вазифа дорад? Гар онӣ, ки душман-т гӯяд, маранҷ В-агар нестӣ, гӯ, бирав, боз санҷ!? Саъдии Шерозӣ", answers:["бандаки феълӣ","бандаки хабарӣ","пасванди исмсоз","пасванди сифатсоз"], correct:2},
        {question:"Дар кадом калима зада дар ҳиҷои аввал меояд?", answers:["хондан","дидам","сафед","берун"], correct:3},
        {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["кӯлба","кулба","кӯлпав","кулпав"], correct:0},
  {question:"Дар ибораҳои додашуда кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["абрӯйи инсон","абруйи инсон","абруи инсон","абрӯи инсoн"], correct:0},
  {question:"Кадом ибора дуруст навишта шудааст?", answers:["фурӯғи илм","фурўғи илм","фурӯғъи илм","фурўғъи илм"], correct:0},
  {question:"Дар калимаи зерин садоноки ӯ дуруст аст?", answers:["зӯр","зор","зур","зўр"], correct:3},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ нодуруст навишта шудааст?", answers:["кӯдак","кудак","кӯдакӣ","кудок"], correct:1},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["бандаки феълӣ","пасванди исмсоз","бандаки хабарӣ","пасванди сифатсоз"], correct:1},
  {question:"Дар ибора кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["мӯйсафед","муйсафед","муйсафед","мӯйсафедӣ"], correct:0},
  {question:"Дар байти зерин ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["пасванди сифатсоз","бандаки феълӣ","пасванди исмсоз","бандаки хабарӣ"], correct:2},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["зӯран","зўран","зўранӣ","зўрон"], correct:1},
  {question:"Дар ибораҳои додашуда садоноки ӯ дуруст аст?", answers:["дӯстӣ","дусти","дӯсти","дустӣ"], correct:0},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["бурд","бӯрду","бӯрда","бурда"], correct:1},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["пасванди сифатсоз","бандаки хабарӣ","бандаки феълӣ","пасванди исмсоз"], correct:3},
  {question:"Дар байти зерин ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["шуъба","шўъба","шуъбa","шўъбa"], correct:0},
  {question:"Дар калима кадом садонок нодуруст навишта шудааст?", answers:["дурӯғ","дуруғ","дурӯғӣ","дуруг"], correct:1},
  {question:"Кадом ибора бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["кӯҳнавард","куҳнавард","кӯҳнавард","куҳнавардӣ"], correct:0},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["мӯй","муй","мўй","муйӣ"], correct:0},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["пасванди исмсоз","бандаки феълӣ","бандаки хабарӣ","пасванди сифатсоз"], correct:2},
  {question:"Дар калима кадом садонок нодуруст навишта шудааст?", answers:["ғам","ғамӣ","гам","ғами"], correct:2},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["ҷӯйбор","ҷуйбор","ҷўйбор","ҷӯйбoр"], correct:0},
  {question:"Дар ибора кадом калима бо ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["мӯътабар","муътабар","мутабар","мӯътaбар"], correct:2},
  {question:"Кадом ибора дуруст навишта шудааст?", answers:["хомӯшӣ","хомушӣ","хомӯшӣ","хомуши"], correct:0},
  {question:"Дар байти додашуда ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["сӯҳбат","суҳбат","сўҳбат","сӯҳбaт"], correct:0},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["абрӯ","абру","абрў","абруӣ"], correct:2},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["бандаки хабарӣ","пасванди сифатсоз","бандаки феълӣ","пасванди исмсоз"], correct:3},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст аст?", answers:["дӯст","дуст","дӯстӣ","дусти"], correct:0},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["зӯр","зор","зўр","зур"], correct:2},
  {question:"Дар ибораҳои додашуда ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["фурӯғ","фурўғ","фурўғӣ","фурӯғи"], correct:0},
  {question:"Дар калима кадом садонок нодуруст навишта шудааст?", answers:["кӯдак","кудак","кӯдакӣ","кудок"], correct:1},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["мӯйсафед","муйсафед","мӯйсафед","муйсафед"], correct:0},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["пасванди исмсоз","бандаки хабарӣ","бандаки феълӣ","пасванди сифатсоз"], correct:2},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["шуъба","шўъба","шуъба","шўъбa"], correct:0},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["дурӯғ","дуруғ","дурӯғӣ","дуруг"], correct:0},
  {question:"Дар ибора кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["кӯҳнавард","куҳнавард","кӯҳнавард","куҳнавардӣ"], correct:0},
  {question:"Дар байти додашуда ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["мӯй","муй","мўй","муйӣ"], correct:0},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["ғам","ғамӣ","гам","ғами"], correct:3},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["пасванди исмсоз","бандаки феълӣ","бандаки хабарӣ","пасванди сифатсоз"], correct:2},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["ҷӯйбор","ҷуйбор","ҷўйбор","ҷӯйбoр"], correct:0},
  {question:"Дар ибора кадом калима бо ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["мӯътабар","муътабар","мутабар","мӯътaбар"], correct:2},
  {question:"Кадом ибора дуруст навишта шудааст?", answers:["хомӯшӣ","хомушӣ","хомӯшӣ","хомуши"], correct:0},
  {question:"Дар байти додашуда ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["сӯҳбат","суҳбат","сўҳбат","сӯҳбaт"], correct:0},
  {question:"Дар калима кадом садонок нодуруст навишта шудааст?", answers:["абрӯ","абру","абрў","абруӣ"], correct:1},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["дӯст","дуст","дӯстӣ","дусти"], correct:0},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["бандаки хабарӣ","пасванди сифатсоз","бандаки феълӣ","пасванди исмсоз"], correct:3},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст аст?", answers:["зӯр","зор","зўр","зур"], correct:2},
  {question:"Дар ибораҳои додашуда ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["фурӯғ","фурўғ","фурўғӣ","фурӯғи"], correct:0},
  {question:"Дар калима кадом садонок нодуруст навишта шудааст?", answers:["кӯдак","кудак","кӯдакӣ","кудок"], correct:1},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["мӯйсафед","муйсафед","мӯйсафед","муйсафед"], correct:0},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["пасванди исмсоз","бандаки хабарӣ","бандаки феълӣ","пасванди сифатсоз"], correct:2},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["шуъба","шўъба","шуъба","шўъбa"], correct:0},
    {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["дӯстӣ","дусти","дӯст","дусти"], correct:0},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст аст?", answers:["ҷӯйбор","ҷуйбор","ҷўйбор","ҷӯйбoр"], correct:0},
  {question:"Дар ибора кадом калима бо ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["мӯътабар","муътабар","мутабар","мӯътaбар"], correct:2},
  {question:"Кадом ибора дуруст навишта шудааст?", answers:["хомӯшӣ","хомушӣ","хомӯшӣ","хомуши"], correct:0},
  {question:"Дар байти додашуда ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["сӯҳбат","суҳбат","сўҳбат","сӯҳбaт"], correct:0},
  {question:"Дар калима кадом садонок нодуруст навишта шудааст?", answers:["абрӯ","абру","абрў","абруӣ"], correct:1},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["дӯст","дуст","дӯстӣ","дусти"], correct:0},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["бандаки хабарӣ","пасванди сифатсоз","бандаки феълӣ","пасванди исмсоз"], correct:3},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст аст?", answers:["зӯр","зор","зўр","зур"], correct:2},
  {question:"Дар ибораҳои додашуда ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["фурӯғ","фурўғ","фурўғӣ","фурӯғи"], correct:0},
  {question:"Дар калима кадом садонок нодуруст навишта шудааст?", answers:["кӯдак","кудак","кӯдакӣ","кудок"], correct:1},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["мӯйсафед","муйсафед","мӯйсафед","муйсафед"], correct:0},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["пасванди исмсоз","бандаки хабарӣ","бандаки феълӣ","пасванди сифатсоз"], correct:2},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["шуъба","шўъба","шуъба","шўъбa"], correct:0},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["абрӯ","абру","абрў","абруӣ"], correct:2},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст аст?", answers:["ҷӯйбор","ҷуйбор","ҷўйбор","ҷӯйбoр"], correct:0},
  {question:"Дар ибора кадом калима бо ҳарфи ӯ нодуруст аст?", answers:["мӯътабар","муътабар","мутабар","мӯътaбар"], correct:2},
  {question:"Кадом ибора дуруст навишта шудааст?", answers:["хомӯшӣ","хомушӣ","хомӯшӣ","хомуши"], correct:0},
  {question:"Дар байти додашуда ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["сӯҳбат","суҳбат","сўҳбат","сӯҳбaт"], correct:0},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["дӯстӣ","дусти","дӯст","дусти"], correct:0},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["бандаки хабарӣ","пасванди сифатсоз","бандаки феълӣ","пасванди исмсоз"], correct:3},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст аст?", answers:["зӯр","зор","зўр","зур"], correct:2},
  {question:"Дар ибораҳои додашуда ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["фурӯғ","фурўғ","фурўғӣ","фурӯғи"], correct:0},
  {question:"Дар калима кадом садонок нодуруст навишта шудааст?", answers:["кӯдак","кудак","кӯдакӣ","кудок"], correct:1},
  {question:"Кадом калима бо ҳарфи ӯ дуруст аст?", answers:["мӯйсафед","муйсафед","мӯйсафед","муйсафед"], correct:0},
  {question:"Дар мақоли додашуда ҳарфи ӯ чӣ вазифа дорад?", answers:["пасванди исмсоз","бандаки хабарӣ","бандаки феълӣ","пасванди сифатсоз"], correct:2},
  {question:"Дар калима садоноки ӯ дуруст навишта шудааст?", answers:["шуъба","шўъба","шуъба","шўъбa"], correct:0}
      ],
      medium: [
      {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["дурахш","дилсӯз","дидбон","дидгоҳ"], correct:1},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["сароб","сафед","саҳоб","саҳар"], correct:2},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["кирдор","сипар","комрон","манзар"], correct:0},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["хирман","хилъат","хилват","хизмат"], correct:1},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["фирӯз","фитрат","фирор","фишор"], correct:0},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["сипос","синон","сиёҳ","симо"], correct:0},
        {question:"Калимаҳои сермаъно дар кадом банд ҷой гирифтаанд?", answers:["хунук, тунд","бардам, бадал","васеъ, возеҳ","гуваро, гувоҳ"], correct:2},
        {question:"Калимаҳои сермаъно дар кадом банд ҷой гирифтаанд?", answers:["зирак, ёвар","хуш, кушод","даъво, девор","таг, дам"], correct:1},
        {question:"Кадом калимаҳо сермаъноянд?", answers:["даст, забон","шаб, шифо","субҳ, сард","доно, доим"], correct:0},
        {question:"Кадом калимаҳо сермаъноянд?", answers:["шӯх, шукр","арш, фарш","ҳалқа, гардан","холис, солим"], correct:2},
        {question:"Кадом калимаҳо сермаъноянд?", answers:["хатар, хаста","чаман, чинӣ","шоир, шаҳр","даҳон, тор"], correct:3},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["чашми корро донистан","ба чашм нигаристан","бо чашми худ дидан","аз чашм об рафтан"], correct:0},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["аз роҳ гузаштан","аз роҳ задан","ба роҳ нигаристан","роҳи дароз рафтан"], correct:1},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["таги сар ниҳодан","ба сар пӯшидан","болои сар кардан","ба сар тохтан"], correct:0},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["рӯй овардан","рӯй шустан","рӯй пӯшидан","рӯй пок кардан"], correct:1},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["сухани касеро шунидан","сухани касеро буридан","суханҳои нек гуфтан","суханҳои ӯро навиштан"], correct:1},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["дандон баровардан","дандон тоза намудан","дандон тез кардан","дандони сунъӣ доштан"], correct:0},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["бо даст навиштан","даст кӯтоҳ кардан","даст гарм кардан","даст расондан"], correct:1},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["дардро таҳаммул намудан","дардро дармон намудан","тани дардманд доштан","дард аз ҷон гузаштан"], correct:0},
        {question:"Таъбири 'хок гирӣ, аз теппаи баланд гир' чӣ маъно дорад?", answers:["барои истифода хокро ҳамавақт аз мавзеи баланд бояд гирӣ","азму нияти кори бузург намоӣ, ризқат фаровон мешавад","кореро карданӣ бошӣ, якбора дурусттар кор кун","Обруманд шудан хоҳӣ, мақсадат бояд бузург бошад"], correct:1},
        {question:"Таъбири 'ғараз аз тушбера гӯшт хӯрдан' чӣ маъно дорад?", answers:["Тушбераро барои гӯшташ мехӯранд","Шахс дар фикри осоиш ва таъминоти худаш бояд бошад","Ғараз аз тушбера дар фикри саломатӣ будан аст","Мақсади ҳамаи кӯшишҳо ба даст овардани матлаби асосӣ аст"], correct:1},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ибораи рехтаи 'доман афшондан' ба кадом маъно истифода шудааст?\nПӯсти аспро гирифтему бароварда ба чор танга фурӯхтем, даҳ кас аз бозор чор чакса анҷир харида хӯрдему доманро афшонда рафтан гирифтем. Аз 'Тоҷикистони советӣ'", answers:["домани хоколудро такидан","аз коре умедро кандан","бо касе хариду фурӯш намудан","аз паси коре ё амале шудан"], correct:1},
        {question:"Дар матни зерин таъбири 'бо ду по лангидан' ба кадом маъно истифода шудааст?", answers:["бе натиҷа мондани кору рафтор","бе иззату ҳурмат шуда мондан","аз ӯҳдаи ягон кор тамоман набаромадан","ба вазъияти ногувор афтода мондан"], correct:0},
        {question:"Таъбири 'офтоби касе баромадан' чӣ маъно дорад?", answers:["кори касе омад кардан","хонаи касеро гарм кардан","ҳақиқатро ошкор кардан","хурсандиро интизор шудан"], correct:0},
        {question:"Таъбири 'оши маслиҳат пухтан' чӣ маъно дорад?", answers:["ба кори касе мудохила кардан","барои иҷрои коре маслиҳат кардан","машғулияти доимиро интихоб кардан","ба созиш ва қарори қатъӣ омадан"], correct:1},
        {question:"Таъбири 'пой аз кор афтодан' чӣ маъно дорад?", answers:["хаставу бемадор шудан","маюбу нотавон шудан","аз уҳдаи кор набаромадан","дар иҷрои коре дармондан"], correct:2},
        {question:"Таъбири 'чизе ба дард хӯрдан' чӣ маъно дорад?", answers:["ҳоҷати касеро баровардан","чизе, ки ба дард даво мешавад","маводе, ки дардро хӯрда нест мекунад.","мувофиқи матлаб будани ягон чиз"], correct:3},
        {question:"Кадом воҳиди фразеологӣ маънои таҳқир кардан, шарманда карданро дорад?", answers:["касеро хорӣ додан","хории касе омадан","бе хонумон шудан","хору мол намудан"], correct:0},
          {question:"Кадом воҳиди фразеологӣ маънои ...лоғару хароб ва беҳолу бемадор шуданро дорад?", answers:["худро гум кардан","аз худ рафтан","худро гирондан","худро канда кардан"], correct:1},
        {question:"Ибораи рехтаи “аз худ намондан” ба кадом маъно истифода мешавад?", answers:["ба худ такя намудан","ҳудро ба нофаҳмӣ задан","аз коре худдорӣ намудан","ҳунарҳои худро нишон додан"], correct:3},
        {question:"Ибораи рехтаи “аз худ рафтан” ба кадом маъно истифода мешавад?", answers:["боиси худписандии касе шудан","маҳорати худро нишон додан","худро беҳтар ҳис намудан","мағруру худписанд шудан"], correct:3},
        {question:"Ибораи рехтаи “худро хӯрдан” ба кадом маъно истифода мешавад?", answers:["парешонхотиру асабонӣ будан","худдорӣ намудан аз ягон кор","азоби рӯҳӣ кашидан","аз худ ноумед шудан"], correct:0},
        {question:"Таъбири 'дандон тез кардан' чӣ маъно дорад?", answers:["ба хӯрдан омода шудан","сабру таҳаммул намудан","кина варзидан, тамаъ ҷустан","маломат кардан, сухани сахт гуфтан"], correct:2},
        {question:"Таъбири 'рӯй турш кардан' чӣ маъно дорад?", answers:["ба рӯйи касе гапи сахт гуфтан","аз касе ва ё чизе рӯй гардонидан","дар рӯйи худ осори норизоӣ нишон додан","ғамгин нишаста, ба рӯйи касе нанигаристан"], correct:2},
        {question:"Таъбири 'офтоби сари девор (кӯҳ) будан' чӣ маъно дорад?", answers:["мисли офтоб манфиат бахшидан","соҳиби мартабаи баланд шудан","наздик шудани бегоҳирӯзӣ","кам мондани умри инсон"], correct:1},
        {question:"Таъбир (ибораи фразеологӣ)-и “касеро санг задан” чӣ маъно дорад?", answers:["ба ҷониби касе санг партофтан","сарзаниш кардан, таъна намудан","садди роҳ шудан, пеши роҳ гирифтан","касеро дар вазъияти ногувор гузоштан"], correct:1},
        {question:"Таъбири 'сангзанро сангшикан бош' чӣ маъно дорад?", answers:["зарбаи ғайри интизорӣ задан ба касе","бе раҳму бе шафқат, бе мурувват будан","ба зулми душманон сар хам намудан","ба озордиҳанда муқобилияти сахт намудан"], correct:3},
        {question:"“Беҳуда касеро мунтазир доштан” маънои кадом ибораи фразеологӣ аст?", answers:["бедарак шудан","бе ресмон бастан","бе парда гап задан","бе дасту по шудан"], correct:3},
        {question:"“Гумроҳ кардан” маънои кадом ибораи фразеологӣ аст?", answers:["бе дасту по кардан","бепою қадам будан","касеро бераҳа кардан","бе ному нишон шудан"], correct:2},
        {question:"“Қувва ва ғайрати тоза пайдо намудан” маънои кадом ибораи фразеологӣ аст?", answers:["касеро боло бардоштан","болои гапро пӯшидан","босару сомон будан","болу пар баровардан"], correct:3},
        {question:"Кадом ибораи рехта маънои “даст кашидан, идома надодан”-ро дорад?", answers:["боз мондан","боб кардан","боб шудан","бозӣ додан"], correct:0},
        {question:"Кадом ибораи рехта маънои “ба дараҷаи лозимӣ ва нағзакак”-ро дорад?", answers:["будагӣ гап","буду нобуд","бояду шояд","бошад будагист"], correct:0},
        {question:"Ибораи рехтаи “Ба болои сари касе баромадан” ба чӣ маънӣ истифода шудааст?", answers:["ба чизе аҳамият надодан","ба касе ғамхорӣ намудан","касеро мутеи худ намудан","касеро лату куб намудан"], correct:2},
        {question:"Ибораи рехтаи “вазнин шудан” ба чӣ маънӣ истифода шудааст?", answers:["дорою сарватманд шудан","ботамкину бомулоҳиза шудан","бемории касе шиддат гирифтан","оромию бепарвоиро аз даст додан"], correct:1},
        {question:"“Барои баҳона далелҳои беасос овардан” маънои кадом ибораи фразеологӣ аст?", answers:["гап дар даҳон мондан","гап ёфта баровардан","гапи касе гузаштан","гапро дигар кардан"], correct:1},
        {question:"Ибораи рехтаи “дасту по задан” ба кадом маъно истифода шудааст?", answers:["талош кардан, саъй намудан","саросемаю музтариб шудан","кор карда натавонистан","даступозанон рақс намудан"], correct:0},
        {question:"Ибораи рехтаи “дасту дил шустан” ба кадом маъно истифода шудааст?", answers:["аз зиндагӣ хаставу дилгир шудан","ба иҷрои коре хоҳишу рағбат надоштан","аз касе ё чизе ноумед шудан","аз коре ё чизе маҳрум шудан"], correct:1},
        {question:"Ибораи рехтаи “сиёҳию сафедии чашм” ба чӣ маънӣ истифода шудааст?", answers:["чизу чора ва амволи шахс","ягон хешу табори наздик","фарзанди азиз ва маҳбуб","ишора аз дӯсти наздик"], correct:0},
        {question:"Ибораи рехтаи “сипоҳигарӣ сӣ пой дорад” ба кадом маънӣ истифода шудааст?", answers:["кас бояд ҳама кору амалашро махфӣ нигоҳ дорад","ижроиши ҳар амал муомилаҳои гуногунеро талаб мекунад","споҳсолор бояд донишманду варзида бошад","шахс ҳама корро бояд аз сипоҳиён омӯзад"], correct:1},
        {question:"Ибораи рехтаи “сирру пиёз” ба чӣ маънӣ истифода шудааст?", answers:["кирдору амали касеро тавсиф намудан","аз сирру пиёзи хонаи касе истифода намудан","аз кору амали неки инсоне сухан гуфтан","асрор ва кирдорҳои бади касеро ошкор намудан"], correct:0},
        {question:"Ибораи рехтаи “сари худро ба санг задан” чӣ маънӣ дорад?", answers:["пешпо хӯрда афтидан","ба фалокате гирифтор шудан","аз ҳад зиёд кӯшишу ғайрат намудан","ба ҳар коре дахолат кардан"], correct:2},
        {question:"Ибораи рехтаи “сар то по чашму гӯш шудан” чӣ маънӣ дорад?", answers:["ниҳоят диққат кардан","бодиққат кор кардан","ниҳоят бодиққат сухан кардан","бо таваҷҷуҳи зиёд пурсидан"], correct:0},
        {question:"Кадом воҳиди фразеологӣ (таъбир) маънои ба гап даромадан, сухан сар карданро дорад?", answers:["забон доштан","забон задан","забон гирифтан","забон баровардан"], correct:1},
        {question:"Кадом воҳиди фразеологӣ (таъбир) маънои бо касе ҳамфикр будан, аҳду паймон доштанро дорад?", answers:["забон задан","забон доштан","забон гирифтан","забон баровардан"], correct:1},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Чойи гармро ки хӯрдам, насиб бошад, арақ мебиёрад, арақ ки омад, хеле ...", answers:["сабукфеъл мешавам","сабукӣ мекунам","сабукпо мегардам","сабук мешавам"], correct:3},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Медонад, бисёр нағз медонад, ки дар водӣ зиндагӣ басо хуб ва фаровонӣ аст, кас ...", answers:["тангдастӣ намекашад","аз тангӣ намебарояд","таноби касеро намекашад","чашмаш равшан мешавад"], correct:0},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Зеро бинои монанди катаки мурғ тангу тори ӯро дида, ...", answers:["табъат кушода мешавад","табъат ланҷ мешавад","табъат равон мешавад","табли шодӣ менавозад"], correct:0},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Дар як гӯшаи айвон аз худи ҳамин қишлоқ ду – се танбӯру ғиҷҷакнавозон ҳам ба ҳунари худ ...", answers:["ба суҳбати касе мерасиданд","суҳбатро пир мекарданд","суҳбатро хунук мекарданд","суҳбатро метафсонданд"], correct:0},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Одам фиристодам, ки биёӣ, чорта ... чақ-чақ кунем.", answers:["аз ҳар роҳ","ҳар сари қадам","дар ҳар сурат","аз ҳар тараф"], correct:3},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Ба умед омадам, аз бозор ...", answers:["хушк нагардам","хушк нашавам","худро гум кардам","лаб фурӯ бандам"], correct:1},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Лекин ришта ҳеҷ гоҳ одамро намекушад. Бинобар ин дарди риштаро “ ... ” мегӯянд.", answers:["дарди бахайр","дарди сар","дарди дил","ба дард хӯрдан"], correct:2},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Тасвирҳо ва суханҳои барҷаста дар ҳаёти ӯ ҷавлон мезаданд, ..., лекин худро медошт ва бо завқ ҳикояи Саидҷонро мешунавид.", answers:["дилаш ҷӯш мезад","дилаш мешикаст","дилгир мешуд","дилаш месӯхт"], correct:0},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Оқибат ҷудоӣ ..., дар пайи ҷустуҷӯйи ту афтодам.", answers:["аз ҷон гузашт","ҷонро халос кард","ба ҷонам расид","ҷонам сахтӣ кард"], correct:0},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: -Худат ҳам ба дом афтидӣ, - гӯён боз ӯро ... .", answers:["сухан ронд","сухан кушод","ба сухан даровард","ба сухан даромад"], correct:1},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Саҳл суст кор кунад, ту барин сесаду панҷоҳ кас якбора ба вай ... .", answers:["чашм мерасад","чашм меафтад","чашм ало мекунад","чашм ба роҳ мешавад"], correct:1},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта ибораи фразеологии мувофиқро гузоред: Хонаводаи Ҳодибой бесаброна омадани ӯро ... .", answers:["чашм канданд","чашм дӯхтанд","чашм доштанд","чашм дуздиданд"], correct:1},
        {question:"Ба ҷойи нуқтаҳо ибораи фразеологии мувофиқ гузошта, ҷумларо пурра намоед: Мо аз ҳамин қадар роҳ хороҷот ва ташвиш кашида омада, магар ... холӣ бармегардем?", answers:["бо дасти кӯтоҳ","бо ду дасти адаб","ду даст дар бинӣ","бо дасту дили шуста"], correct:3},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи фразеологии мувофиқ гузоред: Ашраф табелчии Тӯбсада, ҷавони ба назари ӯ мулоимхунуки шубҳанокро ... .", answers:["чашм дар роҳ буд","чашмаш беҷо буд","чашми дидан надошт","аз чашми бад нигаҳ дорад"], correct:0},
        {question:"Ба ҷойи сенуқта ибораи фразеологии мувофиқ гузоред: Раҳматҷон аз ҳарсола дида серкору серғайрат буд. Вай ... ба саҳро мерафт.", answers:["чашми рӯз накафида","чашмаш кушода нашуда","чашмаш ба роҳ чор шуда","чашмаш мисли мош кушода шуда"], correct:2},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Муҳиддинмахдум он шаб наздикони худро даъват карда, ... .", answers:["суҳбат қаймоқ баст","суҳбат ороста буд","суҳбат тафсида рафт","суҳбатро пир карда буд"], correct:1},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта ҳаммаънои калимаи аҷоибро гузоред: Серёжа ба ман номи он ҳайвонҳои ... ва мурғони аҷоибро як-як гуфта, дар куҷоҳо зистанашро ҳикоя мекард.", answers:["зебо","ваҳшӣ","ғалатӣ","гуногун"], correct:3},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқтаи аввал ибораи рехтаи мувофиқро гузоред: Вай дигар ... , ба садои хеле баланди ларзон ва дар айни ҳол таҳдидомез гуфт ... .", answers:["ба даҳон об гирифта","дандон ба дандон монда","сабру қарорро аз даст дода","аз як гиребон сар бароварда"], correct:1},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["дурахш","дилсӯз","дидбон","дидгоҳ"], correct:1},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["сароб","сафед","саҳоб","саҳар"], correct:2},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["кирдор","сипар","комрон","манзар"], correct:3},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["хирман","хилъат","хилват","хизмат"], correct:2},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["фирӯз","фитрат","фирор","фишор"], correct:0},
        {question:"Кадом калима ду тарзи навишт дорад?", answers:["сипос","синон","сиёҳ","симо"], correct:0},
        {question:"Калимаҳои сермаъно дар кадом банд ҷой гирифтаанд?", answers:["хунук, тунд","бардам, бадал","васеъ, возеҳ","гуворо, гувоҳ"], correct:0},
        {question:"Калимаҳои сермаъно дар кадом банд ҷой гирифтаанд?", answers:["зирак, ёвар","хуш, кушод","даъво, девор","таг, дам"], correct:1},
        {question:"Кадом калимаҳо сермаъноянд?", answers:["даст, забон","шаб, шифо","субҳ, сард","доно, доим"], correct:0},
        {question:"Кадом калимаҳо сермаъноянд?", answers:["шӯх, шукр","арш, фарш","ҳалқа, гардан","холис, солим"], correct:2},
        {question:"Кадом калимаҳо сермаъноянд?", answers:["хатар, хаста","чаман, чинӣ","шоир, шаҳр","даҳон, тор"], correct:0},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["чашми корро донистан","ба чашм нигаристан","бо чашми худ дидан","аз чашм об рафтан"], correct:0},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["аз роҳ гузаштан","аз роҳ задан","ба роҳ нигаристан","роҳи дароз рафтан"], correct:1},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["таги сар ниҳодан","ба сар пӯшидан","болои сар кардан","ба сар тохтан"], correct:0},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["рӯй овардан","рӯй шустан","рӯй пӯшидан","рӯй пок кардан"], correct:0},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["сухани касеро шунидан","сухани касеро буридан","суханҳои нек гуфтан","суханҳои ӯро навиштан"], correct:1},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["дандон баровардан","дандон тоза намудан","дандон тез кардан","дандони сунъӣ доштан"], correct:2},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["бо даст навиштан","даст кӯтоҳ кардан","даст гарм кардан","даст расондан"], correct:1},
        {question:"Дар кадом банд ибораи рехта (фразеологӣ) нишон дода шудааст?", answers:["дардро таҳаммул намудан","дардро дармон намудан","тани дардманд доштан","дард аз ҷон гузаштан"], correct:3},
        {question:"Таъбири хок гирӣ, аз теппаи (хоктеппаи) баланд гир чӣ маъно дорад?", answers:["барои истифода хокро ҳамавақт аз мавзеи баланд бояд гирӣ","азму нияти кори бузург намоӣ, ризқат фаровон мешавад","кореро карданӣ бошӣ, якбора дурусттар кор кун","Обруманд шудан хоҳӣ, мақсадат бояд бузург бошад"], correct:1},
        {question:"Таъбири ғараз аз тушбера гӯшт хӯрдан аст чӣ маъно дорад?", answers:["Тушбераро барои гӯшташ мехӯранд","Шахс дар фикри осоиш ва таъминоти худаш бояд бошад","Ғараз аз тушбера дар фикри саломатӣ будан аст","Мақсади ҳамаи кӯшишҳо ба даст овардани матлаби асосӣ аст"], correct:1},
        {question:"Дар ҷумлаи зерин ибораи рехтаи “доман афшондан” ба кадом маъно истифода шудааст?", answers:["домани хоколудро такидан","аз коре умедро кандан","бо касе хариду фурӯш намудан","аз паси коре ё амале шудан"], correct:1},
          {question:"Услуби баёни матни зеринро муайян намоед:", answers:["илмӣ","бадеӣ","публитсистӣ","расмӣ-коргузорӣ"], correct:3},
        {question:"Услуби баёни матни зеринро муайян намоед:", answers:["бадеӣ","илмӣ","публитсистӣ","расмӣ-коргузорӣ"], correct:3},
        {question:"Услуби баёни матнро муайян намоед:", answers:["илмӣ","бадеӣ","публитсистӣ","расмӣ-коргузорӣ"], correct:1},
        {question:"Услуби баёни матнро муайян намоед:", answers:["илмӣ","бадеӣ","публитсистӣ","расмӣ-коргузорӣ"], correct:1},
        {question:"Услуби баёни матни зеринро муайян намоед:", answers:["илмӣ","бадеӣ","публитсистӣ","расмӣ-коргузорӣ"], correct:0},
      ],
      
      hard: [
      {  question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта шумораи тартибии мураккабро гузоред:\nСоли ... ба Вахш кӯчида омадем.",
          answers: ["панҷоҳум", "сиюякум", "аввал", "сиюм"],
          correct: 1
        },
        {
          question: "Ба ҷойи сенуқта шумораи миқдории таркибиро гузоред:\n... аҳолии деҳаи мо ҳама оби чашма менӯшанд.",
          answers: ["Чоряк", "Се ҳазор", "Ду-се ҳазор", "Шастусеюмин"],
          correct: 2
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта шумораи миқдории аслиро гузоред:\nФазилати ин шоир аз ... шоири аввалӣ ҳам пасттар буд.",
          answers: ["чоряки", "чор-панҷ", "ду-се", "ду"],
          correct: 3
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта шумораи миқдории таркибиро гузоред:\nМан мехоҳам, ки ба шумо ... танга ёфта дода, шуморо аз қарз халос кунам.",
          answers: ["ҳазор", "шашяк", "се ҳазор", "панҷсад"],
          correct: 2
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта шумораи миқдории мувофиқро гузоред:\nАловуддин бо Қорӣ Абдулқайюм шарикдавлат шуда, ҳар ... дӯсти бисёр наздик гардиданд.",
          answers: ["як", "ду", "ду-се", "се"],
          correct: 2
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта шумораи миқдории содаро гузоред:\nДомулло Икромча он вақтҳо яке аз ... нафар мударрисони мадрасаи Ҷаъфархоҷа буд.",
          answers: ["бисту чор", "чил", "чилумин", "дувоздаҳ"],
          correct: 1
        },
        {
          question: "Ба ҷои сенуқта шумораи миқдориро гузоред:\nҶузҷонӣ умри ӯро ... сол нишон медиҳад.",
          answers: ["панҷоҳум", "панҷоҳу се", "панҷоҳ-шаст", "шастумин"],
          correct: 1
        },
        {
          question: "Ба ҷойи сенуқтаҳо шумораҳои миқдориро гузоред:\nДар миёнҷойи деҳа ... теппаи баланд, дар болои теппа ... қалъаи куҳна воқеъ шудааст.",
          answers: ["як, як", "як, ду-се", "ду-се, як", "як, аз чор як"],
          correct: 0
        },
        {
          question: "Ба ҷойи сенуқта шумораи миқдориро гузоред:\nДар ... бари масҷид якчанд ҳуҷраи қатор ва пастак мавҷуд аст.",
          answers: ["ду", "як-ду", "дуюм", "якуним"],
          correct: 1
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин калимаи ишорашуда ба кадом навъи шумора тааллуқ дорад?\n... соли нӯҳум ... ҳаштсаду панҷоҳу нӯҳ танга ...",
          answers: ["касрӣ", "таркибӣ", "тахминӣ", "тартибӣ"],
          correct: 1
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта шумораи мураккабро гузоред:\nАз ин ... сол пеш ...",
          answers: ["бист", "даҳум", "понздаҳ", "бисту ду"],
          correct: 3
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқтаҳо шумораи таркибиро гузоред:\n... ба ... танга меравад ...",
          answers: ["сад", "дусад", "сесадум", "саду панҷоҳ"],
          correct: 3
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқтаҳо шумораи содаро гузоред:\nӮ дар умри ...-солаи худ ...",
          answers: ["панҷоҳ", "чордаҳ", "сӣ-сиюду", "шасту панҷ"],
          correct: 0
        },
        {
          question: "Ба ҷойи сенуқта шумора ва нумеративи мувофиқро гузоред:\n... шамъи нимчагии ҷойдорӣ нур мепошиданд.",
          answers: ["чор қатор", "чор дона", "чор даста", "чор бандча"],
          correct: 1
        },
        {
          question: "Ба ҷойи сенуқта шумора ва нумеративи мувофиқро гузоред:\nДар бозор ... ниҳоли хурморо мефурӯхтанд.",
          answers: ["ду даста", "ду дона", "ду бех", "дуто"],
          correct: 2
        },
        {
          question: "Ба ҷойи сенуқта шумора ва нумеративи мувофиқро гузоред:\nМеҳрубон аз кӯҳ ... ҳезум овард.",
          answers: ["нӯҳ дарза", "нӯҳ банд", "нӯҳ ғарам", "нӯҳ пуштора"],
          correct: 1
        },
        {
          question: "Ба ҷойи сенуқта нумеративи мувофиқро гузоред:\nАз бозор як ... гӯсфанд харидаанд.",
          answers: ["даста", "гала", "пода", "рама"],
          correct: 3
        },
        {
          question: "Ба ҷойи сенуқта нумеративи мувофиқро гузоред:\nДухтарак ду-се ... ба пеши пояш нигарист.",
          answers: ["карат", "вақт", "соат", "фурсат"],
          correct: 0
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ҷонишини нафсӣ-таъкидӣ кадом аст?",
          answers: ["ин", "ҳар", "худ", "чизе"],
          correct: 2
        },
        {
          question: "Дар ҷумлаи зерин ҷонишини таъинӣ кадом аст?",
          answers: ["ин", "ҳар", "вай", "он ҷо"],
          correct: 0
        },
        {
  question: "Дар ҷумлаи зер калимаи ишорашуда ба кадом навъи ҷонишин тааллуқ дорад?\nДили пурсаховати ӯ ҳоло чашмаеро ба хотир меовард, ки оби зулолашро аз ҳеҷ кас дареғ намедорад.",
  answers: ["таъинӣ", "номуайянӣ", "нафсӣ", "манфӣ"],
  correct: 2
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта ҷонишини мувофиқро гузоред:\n... шахс ба дӯстӣ арзанда нест.",
  answers: ["Ҳар", "Ҳама", "Кадом", "Якчанд"],
  correct: 0
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта ҷонишини мувофиқро гузоред:\nМан он шеърро ... вақт бо роҳбарии Ҳайрат дуруст карда будам.",
  answers: ["ҳар", "ҳама", "якчанд", "ҳамон"],
  correct: 3
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта дар ҷумлаи зерин ҷонишини мувофиқро гузоред:\n...ро суд кунад ва на ғайраро.",
  answers: ["худ", "ҳама", "ҳеҷ кас", "ҳамон"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта дар ҷумлаи зерин ҷонишини мувофиқро гузоред:\nВа тани ...ро ба фарҳангу ҳунар омӯхтан одат деҳ!",
  answers: ["ту", "хеш", "ҳама", "ҳар як"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зер калимаҳои ишорашуда ба кадом навъи ҷонишинҳо дохил мешаванд?\nин об, ҳамон об",
  answers: ["таъинӣ", "таъкидӣ", "ишоратӣ", "номуайянӣ"],
  correct: 2
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зер калимаҳои ишорашуда ба кадом навъи ҷонишинҳо дохил мешаванд?\nИн роҳи пурпечу хам чунон торик аст...",
  answers: ["саволӣ", "ишоратӣ", "таъкидӣ", "таъинӣ"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зерин ҷонишини ишоратӣ кадом аст?",
  answers: ["ҳам", "ҳамон", "шумо", "ман"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зерин ҷонишини таъйинӣ кадом аст?",
  answers: ["онҳо", "ин", "ӯ", "ҳама"],
  correct: 3
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зерин ҷонишини номуайянӣ кадом аст?",
  answers: ["вақте ки", "ягон", "ҳеҷ", "ё"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқтаҳо яке аз ҷонишинҳои мувофиқро гузоред:\nЗи ... лафзаш равон магзар чу хома,\nБа ... ҳарфе фурӯ рав чун сиёҳӣ.",
  answers: ["ҳама", "ҳар", "ҳеҷ", "худ"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқтаҳо яке аз ҷонишинҳои мувофиқро гузоред:\nМашав ғарраи ҳусни гуфтори ...,\nНакӯ кун чу гуфтор кирдори ... .",
  answers: ["касе", "ҳар ки", "ҳама", "хеш"],
  correct: 3
},
{
  question: "Дар байти зерин ҷонишини «чун» кадом маъниро ифода намудааст?",
  answers: ["чӣ", "чанд", "чунон", "чӣ гуна"],
  correct: 3
},
{
  question: "Ҷонишинҳои таъинӣ:",
  answers: ["ин навъ, он қадар", "ҳар кас, тамоми", "чаро, чӣ тавр", "онҳо, онон"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҷонишинҳои манфӣ:",
  answers: ["ҳеҷ кас, ҳеҷ гуна", "худ, хеш, хештан", "аз они, -ам, -ашон", "кадом, чанд, касе"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҷонишинҳои номуайянӣ:",
  answers: ["шумо, онҳо, вай", "баъзе, ягон, чандин", "ҳамон, ин гуна, чунон", "ҳама, ҳар ки, ҳама гуна"],
  correct: 1
},
{
  question: "Асоси замони ҳозираи феълҳои навохтан ва гудохтан:",
  answers: ["навоз, гудоз", "навохт, гудохт", "бинавохт, бигудохт", "менавохт, мегудохт"],
  correct: 0
},
{
  question: "Асоси замони ҳозираи феълҳои шукуфтан ва шикофтан:",
  answers: ["шукуфт, шикофт", "шукуф, шикоф", "бишкуфт, бишкофт", "мешукуфт, мешикофт"],
  correct: 1
},
{
  question: "Асоси замони ҳозираи феълҳои боридан ва бофтан:",
  answers: ["биборид, бибофт", "борида, бофта", "борид, бофт", "бор, боф"],
  correct: 3
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта феъли таркибии мувофиқро гузоред:\nИн муддат фақат дар хондани дарсҳои мазкур ... .",
  answers: ["оғоз мегардид", "боқӣ мемонад", "сарф мешуд", "баргузор мешуд"],
  correct: 2
},
{
  question: "Дар ҷумлаи зерин ба ҷойи сенуқта феъли таркибии мувофиқро гузоред:\nАз ғайри ин ҳар рӯз ба онҳо як дона нон ва як каф мавизи сиёҳ ҳам ... .",
  answers: ["дода шуд", "дода мешуд", "дода мегирифт", "гирифта мешуд"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ба ҷойи нуқтаҳо сифати феълии замони гузаштаро гузошта, ҷумларо пурра кунед:\nАсарҳои ...ро ба тарзи худ шарҳ медиҳад.",
  answers: ["хондагиаш", "мехондагиаш", "хонданиаш", "хонда истодагиаш"],
  correct: 0
},
{
  question: "Шакли тасрифнашавандаи феълро муайян кунед.",
  answers: ["донӣ", "медонистагӣ", "медонам", "хоҳам донист"],
  correct: 1
},
{
  question: "Кадоме аз ин калимаҳо феълҳои бавоситаанд?",
  answers: ["мондан, рондан", "навиштан, тарсидан", "давидан, гардидан", "гардондан, нависондан"],
  correct: 3
},
{
  question: "Асоси замони ҳозираи феълҳои ишорашудаи байти зеринро нишон диҳед:\nМиёнро ба зуннори хунин бибаст,\nФиканд оташ андар сарои нишаст.",
  answers: ["банд, афкан", "баст, афканд", "бибанд, биафкан", "мебаст, меафканд"],
  correct: 0
},
{
  question: "Асоси замони ҳозираи феълҳои ишорашудаи байти зеринро нишон диҳед:\nГулистон-ш барканду сарвон бисӯхт,\nБа якборагӣ чашми шодӣ бидӯхт...",
  answers: ["кан, сӯз", "канд, сӯхт", "бикан, бисӯз", "меканд, месӯхт"],
  correct: 0
},
{
  question: "Зарфе, ки аз сифатҳои такрор сохта шудааст:",
  answers: ["зуд-зуд", "чор-чор", "сим-сим", "гарм-гарм"],
  correct: 0
},
{
  question: "Зарфҳое, ки аз исмҳои такрор сохта шудаанд:",
  answers: ["ягон-ягон", "якто-якто", "сабук-сабук", "гурӯҳ-гурӯҳ"],
  correct: 3
},
{
  question: "Дар кадом банд зарф аз исмҳои такрор сохта шудааст?",
  answers: ["ҷо-ҷо", "пеш-пеш", "чанд-чанд", "гарм-гарм"],
  correct: 0
},
{
  question: "Кадоме аз ин гурӯҳи калимаҳо зарфҳои сабабу мақсаданд?",
  answers: ["боло, поёнтар", "доимо, ҳамеша", "ночор, ноилоҷ", "якбора, батафсил"],
  correct: 2
},
{
  question: "Кадоме аз ин гурӯҳи калимаҳо зарфи тарзи амаланд?",
  answers: ["бедарак, бесабаб", "ҳамеша, пасфардо", "ин сӯ-он сӯ, наздиктар", "баҳодурона, бегонавор"],
  correct: 3
},
{
  question: "Кадоме аз ин гурӯҳи калимаҳо зарфи миқдору дараҷаанд?",
  answers: ["бағоят, андак", "пиёда, якбора", "бесабаб, қасдан", "ҳозир, парерсол"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта пешоянди таркибии мувофиқро гузоред:\n... майдонҳои кишт ҷӯйборҳои оби фаровон равон шуданд.",
  answers: ["ба сӯйи", "дар тарафи", "дар давоми", "ба муносибати"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта пешоянди мувофиқро гузоред:\nДар як он воқеаи равған аз сар то охир ... назарам гузашт.",
  answers: ["аз пеши", "ба пеши", "аз баҳри", "пеш аз"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта пешоянди мувофиқро гузоред:\nДар кушода шуда, ман ... даруни як хоначаи сафеди равшан даромадам.",
  answers: ["то", "ба", "аз", "дар"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта пешоянди мувофиқро гузоред:\n... дарё боди серуни баҳорӣ мевазид.",
  answers: ["аз", "бе", "бар", "барои"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта пешоянди таркибии номии мувофиқро гузоред:\nДар маҷлис ... омӯзгорон падару модарон иштирок доштанд.",
  answers: ["ба ғайр аз", "нисбат ба", "роҷеъ ба", "пеш аз"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта пешоянди таркибии мувофиқро гузоред:\nИмсол ҳаво ... соли гузашта беҳтар аст.",
  answers: ["дар муқобили", "дар баробари", "нисбат ба", "доир ба"],
  correct: 2
},
{
  question: "Нутқи айнан нақлшударо пурра кунед:\nАбулқосими Фирдавсӣ “ ... ” – гуфтааст.",
  answers: ["Дӯстиро ҷустуҷӯ дорем мо", "Бани одам аъзои якдигаранд", "Тавоно бувад ҳар ки доно бувад", "Дониш андар дил чароғи равшан аст"],
  correct: 2
},
{
  question: "Нутқи айнан нақлшударо пурра кунед:\nСаъдии Шерозӣ “ ... ” – гуфтааст.",
  answers: ["Тавоно бувад ҳар ки доно бувад", "Бани одам аъзои якдигаранд", "Дӯстиро ҷустуҷӯ дорем мо", "Дарахти дӯстӣ биншон ..."],
  correct: 1
},
{
  question: "Нутқи айнан нақлшударо пурра кунед:\nҲофизи Шерозӣ “ ... ” – гуфтааст.",
  answers: ["Бани одам аъзои якдигаранд", "Тавоно бувад ҳар кӣ доно бувад", "Дӯстиро ҷустуҷӯ дорем мо", "Дарахти дӯстӣ биншон ..."],
  correct: 2
},
{
  question: "Дар кадом сатр нутқи айнан нақлшуда дуруст навишта шудааст?",
  answers: [
    "Бузургон гуфтаанд: -дарахт дар як ҷой месабзад.",
    "Бузургон гуфтаанд: “-дарахт дар як ҷой месабзад”.",
    "Бузургон “Дарахт дар як ҷой месабзад”, – гуфтаанд.",
    "Бузургон гуфтаанд, ки “Дарахт дар як ҷой месабзад”."
  ],
  correct: 2
},
{
  question: "Дар кадом сатр нутқи айнан нақлшуда дуруст навишта шудааст?",
  answers: [
    "Бузургон гуфтаанд, ки фарзанди бад доғи падар аст.",
    "Бузургон гуфтаанд: “- фарзанди бад доғи падар аст.”",
    "“Фарзанди бад доғи падар аст”, – гуфтаанд бузургон.",
    "Бузургон гуфтаанд, ки “Фарзанди бад доғи падар аст.”"
  ],
  correct: 2
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта мисраи дурустро гузоред, ки нутқи айнан нақлшуда ҳосил шавад:\nАбуабдуллоҳи Рӯдакӣ “ ... ”- гуфтааст.",
  answers: [
    "Дониш андар дил чароғи равшан аст",
    "Ба дониш дили пир барно бувад",
    "Ба дониш шод гардӣ аз дилу ҷон",
    "Дониш талабу бузургӣ омӯз"
  ],
  correct: 0
},
{
  question: "Ба ҷойи сенуқта мисраи дурустро гузоред, ки нутқи айнан нақлшуда ҳосил шавад:\nНизомии Ганҷавӣ “ ... ”- гуфтааст.",
  answers: [
    "Дониш андар дил чароғи равшан аст",
    "Ба дониш дили пир барно бувад",
    "Ба дониш шод гардӣ аз дилу ҷон",
    "Дониш талабу бузургӣ омӯз"
  ],
  correct: 1
},
{
  question: "Навъи ҷумларо муайян кунед:\nДида мебинад, дил мехоҳад. Зарбулмасал",
  answers: [
    "ҷумлаи содаи яктаркиба",
    "ҷумлаи содаи дутаркиба",
    "ҷумлаи мураккаби пайваст",
    "ҷумлаи мураккаби тобеъ"
  ],
  correct: 1
},
{
  question: "Навъи ҷумларо муайян кунед:\nХок бихӯру об нигоҳ дор! Зарбулмасал",
  answers: [
    "ҷумлаи мураккаби пайваст",
    "ҷумлаи мураккаби тобеъ",
    "ҷумлаи содаи дутаркиба",
    "ҷумлаи содаи яктаркиба"
  ],
  correct: 2
},
{
  question: "Навъи ҷумларо муайян кунед:\nАнгура хӯру боғаша напурс! Зарбулмасал",
  answers: [
    "ҷумлаи содаи чидааъзо",
    "ҷумлаи содаи яктаркиба",
    "ҷумлаи содаи дутаркиба",
    "ҷумлаи мураккаби пайваст"
  ],
  correct: 1
},
{
  question: "Навъи ҷумларо муайян намоед:\nУмуман вай аз деҳа дур шуду ҳаёташ ноором гашт. К. Мирзо",
  answers: [
    "мураккаби тобеъ",
    "мураккаби пайваст",
    "содаи яктаркиба",
    "содаи дутаркиба"
  ],
  correct: 1
},
{
  question: "Навъи ҷумларо муайян намоед:\nЧанбари рул миёни панҷаҳои духтар печ мехӯрду мошин пеш медавид. К. Мирзо",
  answers: [
    "содаи дутаркиба",
    "содаи яктаркиба",
    "мураккаби тобеъ",
    "мураккаби пайваст"
  ],
  correct: 3
},
{
  question: "Навъи ҷумларо муайян намоед:\nРӯз бегоҳ мешуд, нурҳои офтоб болои қуллаҳои баланди кӯҳро зиннат медоданд. К. Мирзо",
  answers: [
    "содаи яктаркиба",
    "содаи дутаркиба",
    "мураккаби пайваст",
    "мураккаби тобеъ"
  ],
  correct: 2
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккабро пурра намоед:\n“Духтарак аз он ҷиҳат ба ташвиш афтод, ки ...” Аз “Садои Шарқ”",
  answers: [
    "гиря баъзан ба кӯдак фоида дорад.",
    "дар рӯзномаҳо гоҳо менавиштанд.",
    "имрӯз дар пеши мактаб дидааст.",
    "офтоб кайҳо нишастааст."
  ],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккабро пурра намоед:\n“Ҳар кас ки бештар кор кунад, ... ” С. Айнӣ",
  answers: [
    "ӯ бехи худро меканад.",
    "вай бой додагӣ ҳисоб мёбад",
    "ҳаргиз ӯ ба неъмату ноз нарасад",
    "ҳамон қадар ҳам бештар музд мегирад"
  ],
  correct: 3
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккабро пурра намоед:\n“Вай сухани худро шоирона сар карданӣ буд, аммо ...” Р. Ҷалил",
  answers: [
    "ҳисси ифтихори раис боло гирифт",
    "ягон калимаи зебо ба ёдаш намеомад.",
    "дарду аламаш тоқатфарсо буд",
    "падарам онҳоро ҳақиқат мепиндошт"
  ],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккабро пурра намоед:\n“Оби зулоли чашма ширгарм буд ва ...” Ф. Ниёзӣ",
  answers: [
    "ӯ мушташро газида бесадо мегирист",
    "чодар аз тути шаҳдбор пур мешуд.",
    "рӯи он буғи тунук нарм-нарм печ мезад",
    "ман аз дунболи онҳо равон шудам"
  ],
  correct: 2
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккабро пурра намоед:\n“Худи акаам ба ин овозаҳо он қадар бовар намекард, аммо ...”",
  answers: [
    "мардум ҳам дар вақташ ба корашон мераванд",
    "худи шумо дар ин кор таҷриба андӯхтед",
    "онҳо аз ин суҳбат баҳра бардоштанд",
    "падарам онҳоро ҳақиқат мепиндошт"
  ],
  correct: 2
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккабро пурра намоед:\n“Шамол торафт шиддат мекард ва ...”",
  answers: [
    "ман кайҳо боз хабар доштам",
    "ба абри боронӣ шабоҳат дошт",
    "рӯи ҳаво аз ғубор тиратар мешуд",
    "ҷавонмард аз ин мижа ҳам намезад"
  ],
  correct: 2
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккабро пурра намоед:\n“Дар ҳамин асно як такони сахте ба китфам расид ва ...”",
  answers: [
    "ба гапи мо касе эътибор надод",
    "ман даҳаннокӣ ба замин афтидам",
    "садои якчанд одамон баланд гардид",
    "дар уфуқи дури ҷониби қибла рӯшноие намоён шуд"
  ],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккабро пурра намоед:\n“Чароғи хона хомӯш шуда буд, аммо ...”",
  answers: [
    "ба вай ҷавоби саҳеҳ надоданд",
    "аз дарун овози зан ба гӯш мерасид.",
    "дар чеҳраи ӯ аломати ғалаба набуд",
    "тамоми ҳозирон ҳақиқати ҳолро фаҳмида буданд"
  ],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккаби тобеъро муайян намоед:",
  answers: [
    "Мардум парешон шудан гирифтанд. Ф. Ниёзӣ",
    "Ниҳоят овози пурмеҳри падар ба гӯшаш омад. К. Мирзо",
    "Ҳар кас бо донотар аз худ баҳс кунад , нодон аст. С. Шерозӣ",
    "Ӯ, ба ҳамин тариқ, ба як орзӯи дерини худ ноил гашт. Р. Ҳошим"
  ],
  correct: 2
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккаби тобеъро муайян намоед:",
  answers: [
    "Китоберо, ки ба шумо ваъда карда будам, фиристодам. Ҳ. Карим",
    "Акнун ғами рӯзғор, ғами зиндагӣ ба сари вай афтод. Ф. Ниёзӣ",
    "Дастмояи бузург ақлу адаб аст, на аслу насаб. Ҳусайн Воизи Кошифӣ",
    "Мӯяш ба сафедӣ заду вай ба ҳамаи ин одат накард. К. Мирзо"
  ],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҷумлаи мураккаби тобеъро муайян намоед:",
  answers: [
    "Об меояд, даштҳо, заминҳои хушк обод хоҳанд шуд. Ҷ. Икромӣ",
    "Бачаҳои бисёре дар таги он дар даву тоз буданд. К. Мирзо",
    "Бисёр вақт аз баққолу аз нонвой қарздор шуда мемонданд. Ф. Ниёзӣ",
    "Намедонист, ки ҳоло барои чӣ ба ин ҷо омадааст. Ҷ. Икромӣ"
  ],
  correct: 3
},
{
  question: "Намуди ҷумлаи пайравро муайян намоед:\nТо ин ки тифл хонаду соҳибҳунар шавад,\nУстоди меҳрубони ӯ хуни ҷигар шавад.",
  answers: [
    "ҷумлаи пайрави натиҷа",
    "ҷумлаи пайрави шарт",
    "ҷумлаи пайрави макон",
    "ҷумлаи пайрави замон"
  ],
  correct: 0
},
{
  question: "Намуди ҷумлаи пайравро муайян намоед:\nТо ҷаҳон буд аз сари одам фароз,\nКас набуд аз рози дониш бениёз. Абуабдуллоҳи Рӯдакӣ",
  answers: [
    "ҷумлаи пайрави шарт",
    "ҷумлаи пайрави замон",
    "ҷумлаи пайрави макон",
    "ҷумлаи пайрави сабаб"
  ],
  correct: 0
},
{
  question: "Хели ҷумлаи пайравро муайян кунед:\nҲар кас ки меҳнати хуб кард, дили дӯстон марғуб кард. Ф. Ниёзӣ",
  answers: [
    "ҷумлаи пайрави ҳол",
    "ҷумлаи пайрави хабар",
    "ҷумлаи пайрави мубтадо",
    "ҷумлаи пайрави пуркунанда"
  ],
  correct: 1
},
{
  question: "Хели ҷумлаи пайравро муайян кунед:\nҲар ки меҳмонро киромӣ мекунад, кӯшише дар некномӣ мекунад.",
  answers: [
    "ҷумлаи пайрави муайянкунанда",
    "ҷумлаи пайрави пуркунанда",
    "ҷумлаи пайрави мубтадо",
    "ҷумлаи пайрави хабар"
  ],
  correct: 0
},
{
  question: "Хели ҷумлаи пайравро муайян кунед:\nАз оҳанги хонишаш маълум мешуд, ки ӯ маъниҳои бештарини он байтҳоро он қадар дуруст намедонад. С. Айнӣ",
  answers: [
    "ҷумлаи пайрави хабар",
    "ҷумлаи пайрави мубтадо",
    "ҷумлаи пайрави пуркунанда",
    "ҷумлаи пайрави муайянкунанда"
  ],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҷумларо аз рӯйи маъно ва талаботи грамматикӣ пурра кунед:\nДар дунё бахтиёр он касе аст, ки ... . С. Айнӣ",
  answers: [
    "соҳиби илм ва дониш бошад.",
    "бояд ба мардум некӣ кунад.",
    "хонда ва навишта метавониста бошад.",
    "ба варзиш машғул мешудааст."
  ],
  correct: 0
}
      ],
    },
    "Математика": { 
      easy: [
 {
  question: "Адади 48-ро чормаротиба зиёд карданд. Ин адад чанд воҳид зиёд шуд?",
  answers: ["192", "96", "240", "144"],
  correct: 0
},
{
  question: "Адади 72-ро се маротиба кам карданд. Ин адад чанд воҳид кам шуд?",
  answers: ["48", "24", "69", "21"],
  correct: 0
},
{
  question: "Адади 64-ро ду маротиба кам карданд. Ин адад чанд воҳид кам шуд?",
  answers: ["32", "16", "28", "30"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳангоми ба 9 тақсим кардани ададе дар бақия 7 ҳосил мешавад. Ҳангоми тақсими ҳамин адад ба 3 дар бақия чанд ҳосил мешавад?",
  answers: ["5", "1", "3", "2"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳангоми тақсими ададе ба 12 дар бақия 7 ҳосил мешавад. Ҳангоми тақсими ҳамин адад ба 4 дар бақия чанд ҳосил мешавад?",
  answers: ["3", "2", "1", "4"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳангоми ба 18 тақсим кардани ададе дар бақия 10 ҳосил мешавад. Ҳангоми тақсими ҳамин адад ба 6 дар бақия чанд ҳосил мешавад?",
  answers: ["4", "1", "3", "2"],
  correct: 0
},
{
  question: "Хурдтарин каратии умумии ададҳои 13, 65 ва 91-ро ёбед.",
  answers: ["91", "105", "305", "455"],
  correct: 3
},
{
  question: "Хурдтарин каратии умумии ададҳои 9, 24 ва 54-ро ёбед.",
  answers: ["432", "216", "108", "72"],
  correct: 2
},
{
  question: "Хурдтарин каратии умумии ададҳои 16, 28 ва 35-ро ёбед.",
  answers: ["560", "280", "140", "70"],
  correct: 0
},
{
  question: "Калонтарин тақсимкунандаи умумии ададҳои 256 ва 320-ро ёбед.",
  answers: ["16", "32", "40", "64"],
  correct: 3
},
{
  question: "Калонтарин тақсимкунандаи умумии ададҳои 390 ва 315-ро ёбед.",
  answers: ["45", "35", "15", "5"],
  correct: 0
},
{
  question: "Калонтарин тақсимкунандаи умумии ададҳои 216 ва 270-ро ёбед.",
  answers: ["9", "27", "54", "108"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 24 ∙ 1,3 : 7,8",
  answers: ["4", "14,4", "144", "3,84"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 35 ∙ 1,4 : 9,8",
  answers: ["4,9", "24,5", "5", "245"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 27 ∙ 1,2 : 3,6",
  answers: ["8,1", "81", "0,9", "9"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 10 : 2,52 : 6",
  answers: ["2,2", "2,6", "1,4", "37,4"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 6 : 1,51 : 2",
  answers: ["1,2", "2,8", "3,2", "0,8"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 8 : 0,41 : 8",
  answers: ["1,2", "19,8", "12", "18,2"],
  correct: 0
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 4/5 − 1/5 : 2/3",
  answers: ["2/3", "0,5", "0,9", "0,4"],
  correct: 1
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 5/6 − 1/6 : 3/4",
  answers: ["0,6", "11/18", "0,5", "8/9"],
  correct: 0
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 2/3 + 2/3 : 4/9",
  answers: ["2,1", "5/6", "2,5", "2 1/6"],
  correct: 2
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 5,8 + 34 ∙ 1/2",
  answers: ["22,8", "7,5", "75", "40,3"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 18,3 − 27 ∙ 2/3",
  answers: ["16,5", "−2,9", "0,3", "9,3"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 25,4 − 24 ∙ 3/4",
  answers: ["23,6", "1,05", "7,4", "8,65"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 14 : 7/9 − 12,2",
  answers: ["1,4", "−10,4", "0,9", "5,8"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 15 : 5/7 − 2,1",
  answers: ["0", "4,2", "18,9", "42"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 33 : 3/11 − 12,1",
  answers: ["−3,1", "108,9", "0", "121"],
  correct: 0
},
{
  question: "Дар ҷойи холӣ кадом ададро навиштан лозим аст, ки баробарӣ дуруст шавад? 3/5 + ?/9 = 45",
  answers: ["10", "62", "21", "90"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар ҷойи холӣ кадом ададро навиштан лозим аст, ки баробарӣ дуруст шавад? 7/3 − ?/7 = 21",
  answers: ["40", "0", "4", "21"],
  correct: 0
},
{
  question: "Дар ҷойи холӣ кадом ададро навиштан лозим аст, ки баробарӣ дуруст шавад? 8/3 + ?/5 = 15",
  answers: ["8", "43", "9", "32"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар ҷойи холӣ кадом ададро навиштан лозим аст, ки баробарӣ дуруст шавад? 6/7 − ? = 9/35",
  answers: ["21", "14", "3", "2"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар ҷойи холӣ кадом ададро навиштан лозим аст, ки баробарӣ дуруст шавад? 4/5 + ? = 17/15",
  answers: ["13", "8", "3", "4"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар ҷойи холӣ кадом ададро навиштан лозим аст, ки баробарӣ дуруст шавад? 3 + ?/13 = 35/39",
  answers: ["2", "1", "4", "3"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 31/3 ∙ (−9) ∙ (−0,1)",
  answers: ["3", "−3", "30", "9"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 2 1/7 ∙ (−14) ∙ 0,5",
  answers: ["−15", "4", "−8", "15"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 5 5/6 ∙ 12 ∙ (−1,4)",
  answers: ["−120", "−98", "−70", "−60"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: (6 3/4 − 1 2/3) ∙ 7 1/5",
  answers: ["15", "10", "11", "14"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: (6 2/12 + 1 3/4) ∙ 3 1/17",
  answers: ["15", "21", "9", "13"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: (6 2/7 − 1 3/14) ∙ 2 4/5",
  answers: ["3", "7", "6", "5"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 2 1/2 ∙ 4,25 ∙ 1/2 ∙ 5,8",
  answers: ["24", "25", "10", "15"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 3 2/3 ∙ 15,43 ∙ 2/3 ∙ 3,4",
  answers: ["22", "44", "11", "55"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 5 1/4 ∙ 6,45 ∙ 1/4 ∙ 9,6",
  answers: ["96", "21", "42", "84"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: (82 − 33) : (43 − 27)",
  answers: ["37", "1", "9", "5"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: (43 + 52) ∙ (62 − 30)",
  answers: ["246", "544", "132", "534"],
  correct: 3
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: (53 − 33) : (62 − 22)",
  answers: ["5", "7", "6", "8"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 124 43 ∙ 34 : 103 23 ∙ 54",
  answers: ["12", "20", "25", "10"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 153 53 ∙ 32 : 204 45 ∙ 54",
  answers: ["12", "15", "20", "25"],
  correct: 1
},
{
  question: "Ҳисоб кунед: 183 32 ∙ 63 : 304 154 ∙ 25",
  answers: ["3", "18", "12", "6"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ду адади бутуни пай дар пайро ёбед, ки дар байни онҳо адади √34 ҷойгир аст",
  answers: ["33 ва 34", "3 ва 4", "34 ва 35", "5 ва 6"],
  correct: 0
},
{
  question: "Ду адади бутуни пай дар пайро ёбед, ки дар байни онҳо адади √45 ҷойгир аст",
  answers: ["44 ва 45", "6 ва 7", "45 ва 46", "4 ва 5"],
  correct: 2
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 8,1 ∙ 0,1 + 5√29/2",
  answers: ["1,9", "3,9", "10", "12"],
  correct: 1
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 6,4 ∙ 0,1 + √42",
  answers: ["10", "81", "82", "9"],
  correct: 2
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: √7,2 ∙ √0,2 + √2 ∙ √8",
  answers: ["4,6", "10", "14", "8,6"],
  correct: 3
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 2 ∙ √50/√2 + 1,8 ∙ √5",
  answers: ["53√2", "13√2", "19", "13"],
  correct: 1
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 4 ∙ √8/√4 − 1,6 ∙ √5",
  answers: ["4√2", "0", "2", "2√2"],
  correct: 1
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 6 ∙ √8/√2 − 2,5 : 0,1",
  answers: ["11,5", "7", "11,75", "19"],
  correct: 2
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 100√6,4 ∙ √10 − 5√29/2",
  answers: ["398", "796", "798", "804"],
  correct: 1
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: √8,1 ∙ √0,1 ∙ 10 + 5√99/2",
  answers: ["18", "9,9", "10", "12"],
  correct: 1
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: √0,9 ∙ √1,6 ∙ 100 − 5√36/2",
  answers: ["4,8", "−24", "84", "114"],
  correct: 0
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 5√28 − √79/2",
  answers: ["21", "7", "441", "735"],
  correct: 1
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 3√ + √279/2",
  answers: ["48", "30", "738", "900"],
  correct: 1
},
{
  question: "Қимати ифодаро ёбед: 5√ − √45/2",
  answers: ["40", "−20", "20", "−40"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар натиҷаи аз ирратсионалӣ озод кардани махраҷи 14/(3√2) кадом ифода ҳосил мешавад",
  answers: ["3 − √2", "6 − 2√2", "3 + √2", "42 + 14√2"],
  correct: 1
},
{
  question: "Дар натиҷаи аз ирратсионалӣ озод кардани махраҷи 26/(4√3) кадом ифода ҳосил мешавад",
  answers: ["4 + √3", "65 − 13√3", "4 − √3", "8 + 2√3"],
  correct: 2
},
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: √125 + √20 / √5",
    "answers": ["√29", "7√5", "29", "7"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: √192 − √48 / 2√3",
    "answers": ["√3", "4", "6√3", "2"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: √605 − √45 / 2√5",
    "answers": ["5", "√5", "4", "4√5"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: √8 + √12 / √2 + √3",
    "answers": ["4", "√2", "2", "√3"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: √63 − √45 / √7 − √5",
    "answers": ["√7", "3", "√5", "9"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: √112 + √96 / √7 + √6",
    "answers": ["16", "8", "4", "2"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: 32 − 10√7 + 32 + 10√7",
    "answers": ["4", "6", "8", "10"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: 21 − 8√5 + 21 + 8√5",
    "answers": ["4", "6", "8", "10"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: 16 + 6√7 − 16 + 6√7",
    "answers": ["4", "6", "8", "10"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: 5√0,04 + 1/6 √144 − 2/7 √196",
    "answers": ["10", "2", "-1", "3"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: 10√0,09 − 1/5 √625 + 3/8 √256",
    "answers": ["9", "4", "-3", "8"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Ҳисоб кунед: 3/5 √225 + 2/9 √324 − 20√0,01",
    "answers": ["11", "22", "15", "10"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Дар ҳолати x = 5 натиҷаи ифодаи (x − 5)²-ро ёбед",
    "answers": ["x − 5", "5 − x", "0", "5 + x"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Дар ҳолати y = 6 натиҷаи ифодаи (6 − y)²-ро ёбед",
    "answers": ["y − 6", "6 − y", "y + 6", "0"],
    "correct": 3
  }
      ],
      medium: [
        { question: "12 / 4 = ?", answers: ["2","3","4","6"], correct: 1 },
        { question: "5^2 = ?", answers: ["10","15","25","20"], correct: 2 },
        { question: "√64 = ?", answers: ["6","8","7","9"], correct: 1 }
      ],
      hard: [
        { question: "10x = 50, x = ?", answers: ["2","5","10","50"], correct: 1 },
        { question: "2x + 3 = 11, x = ?", answers: ["3","4","5","6"], correct: 1 },
        { question: "Функсияи f(x) = 2x + 1, f(3) = ?", answers: ["5","6","7","8"], correct: 2 }
      ]
    },
    "Химия": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Физика": { easy: [], medium: [], hard: [] }
  },
  2: { 
    "Забони точики": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Математика": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "География": { 
      easy: [
        { question: "Кадом қитъа бузургтарин аст?", answers: ["Осиё","Аврупо","Австралия","Африка"], correct: 0 },
        { question: "Дар кадом қитъа кишварҳои Бразилия ва Аргентина ҳастанд?", answers: ["Осиё","Аврупо","Австралия","Амрикои Ҷанубӣ"], correct: 3 },
        { question: "Дар кадом баҳр калонтарин аст?", answers: ["Сарҳад","Ҳинд","Миёназамин","Миёнабахр"], correct: 2 }
      ],
      medium: [], hard: []
    },
    "Забони англиси": { easy: [], medium: [], hard: [] }
  },
  3: { 
    "Забони точики": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Таърих": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Адабиёти точик": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Забони англиси": { easy: [], medium: [], hard: [] }
  },
  4: { 
    "Забони точики": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Таърих": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Хукук": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Забони англиси": { easy: [], medium: [], hard: [] }
  },
  5: { 
    "Забони точики": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Биология": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Химия": { easy: [], medium: [], hard: [] },
    "Физика": { easy: [], medium: [], hard: [] }
  }
};

console.log(questions);